加息「滿月」：14指標屋苑跌價 德福、新港城最傷

10月27日(六) 22:07

加息「滿月」：14指標屋苑跌價 德福、新港城最傷

香港12年來首度加息，至今剛「滿月」。期間樓市明顯轉差，綜合地產代理數據，全港起碼有14個大型指標屋苑在加息後平均樓價報跌，當中有6個屋苑的跌幅更達雙位數。

指標屋苑實用呎價回落，其中，九龍灣德福花園繼早前成交價已跌至「5字頭」。香港置業譚征稱，該屋苑現時平均實用呎價12,866元，較加息前驟跌逾17%。同區的上車熱門屋苑得寶花園實用呎價15,583元，亦急跌超過12%。

長沙灣泓景臺呎價期內呎價下跌達15%。近月不乏劈價成交，中原許永生表示，早前就有一個3座652方呎低層三房戶，叫價在加息後急降19%至1,050萬元售出，呎價僅16,104元，創今年同類單位新低。另藍田港鐵上蓋滙景花園，呎價一個月亦回落5%。

新界區方面，以細價上車屋苑跌勢較急，屯門市廣場期內跌近12%，實用呎價由接近1.5萬元回落至1.31萬元。沙田中心呎價一個月跌10.5%；大圍金獅花園則回落至每方呎15,300元，跌4.4%；而大埔中心亦跌4.6%。馬鞍山新港城一個月內呎價更大幅回落近17%。

至於向來樓價較穩的港島區，則以鴨脷洲海怡半島降價幅度最大。該屋苑在加息後至今，平均呎價跌至1.64萬元，降幅達5.2%。

樓爆

然後再爆升一倍

自住怕西咩，假跌，肛需，加租，就算下跌您都買唔起啦，下年升到3萬尺

加租

本人已去信財金台adman嚴禁會員post過多樓價負面新聞。

大家不要已身試法

post汪總

竟然無林太山莊

Ccl話0.5% 呀

想入太古城

加租囉屌你老母

加息影響微

呢d假跌 全港業主唔好做害群之馬一齊strong hold 樓價唔會跌得落

自住驚閪咩

係咪升緊

俾你講晒
無得講

唔係經中原賣買不夠代表性

爆啦爆啦

唔計呀

無錯，股票都係咁
但醒目嘅會係高位走貨獲利
留返俾班低置慢慢strong hold

成交少唔計

跌緊仲hold乜鬼